點解咁多人覺得公務員無overpaid , 而係私人工underpaid?

一個自由市場，一個唔係，竟然話番自由市場個邊有問題？

是旦啦 overpaid underpaid咪一樣俾黑警打

你覺得樓價有無overpriced?
樓價都係自由市場

點解你日日咁撚多膠post 破產仔

無... 樓真係剛需

膠你老母，我環保人士

搞鳩差佬都唔會同時有咁多個post啦
搞其他公墓員就咁落力

條友仔講嘢都講得唔清唔清
假如市價$1，但用咗$2買返嚟先係overpriced

如果認為樓市太貴唔值係叫overvalued

如果只限自住 仲係咪剛需

無可能既野，唔答！

私人工多數有雙/三糧有花紅，
究竟做緊幾廢嘅工先會覺得公務員overpaid

EO 當你24歲入職,做6年左右升EO I
30歲PT28 有接近6皮人工
先唔計PT 33有房屋津貼同埋強積金多私人工4-5倍
私人工30歲要有6皮人工,真係唔易

Aco 頂薪三皮幾，黑警（無柴）4皮幾都唔叫overpaid?

頂薪先三皮都overpaid
樓主係咪做左幾十年仲搵緊兩皮？

先唔理黑警，
Aco做12年先有頂薪3皮，
即係出面做文員拉返均雙糧花紅，
做12年2皮幾到，請問有幾overpaid?

文員要有2皮半唔係咁易?
我手下個clerk 2年工作經驗18K人工,唔算低
但感覺再加上去唔係易

唔識經濟咪鳩噏啦

不如你睇埋其他部門職級既人工先

你指再上去?再上已經2A3O冇degree基本上都入唔到，一個大學生有咁嘅人工有咩問題

做多10年跟通漲升咪有

問題同樣degree,私人工無咁高,但政府工高過私人工不特只仲有housing 等福利

你有冇計未跳point前先
公務員冇雙糧
扣埋稅11個月糧
唔好覺得好高

私人工同一個post，福利同人工都可以差好遠，只可以講有degree嘅，麻煩唔好再做爛市，再做爛落去，公務員跟通漲多十年，就真係overpaid

我覺得都未必有
以出邊私人市場黎講
老闆永久想要最低人工做到最大效率

私人工underpaid最大原因就係老闆閪，一切利益行頭，年資到咁上下就炒人，又低價請返個fg，咁樣loop一loop，出現咗好似樓主咁覺得公務員overpaid嘅人